\section{Conclusiones}

\begin{itemize}
  \item Las block chains además de ser un número agrupado de nodos poseen métodos de consenso, los cuales determinan de qué manera se va a generar el siguiente bloque, el más común es la prueba de trabajo empleado en redes como Bitcoin y Etherum, sin embargo existe otro que es más desconocido el cual se denomina prueba de autoridad en el cual tan solo algunos nodos son capaces de generar nuevos bloques
  \item Una vez una transacción es enviada a la red, primero llega a una memoria temporal de transacciones, una vez se genera un bloque y esta es incluida es el momento en que está realmente queda grabada para siempre en la blockchain
  \item Para interactúar con una blockchain es necesario poder conectarse a uno de los nodos de la red, una vez se logra esto se tiene acceso a la blockchain pues todos los nodos tienen la misma información.
  \item Al ser un campo tan nuevo tecnológicamente, se puede llegar a dificultar la obtención de documentación sobretodo en español por lo que se hace necesario y casi obligatorio explorar la documentación en inglés.
  \item La blockchain al ser una tecnología tan revolucionaria y útil posee un gran campo de acción en distintos ámbitos.
  \item La información que se comunican entre nodos va cifrada mientras que por el contrario las llamadas RPC del cliente python a el nodo si viajan por http sin cifrar.
\end{itemize}
